乜都唔識, 想問下programming相關既問題

細佬咩都唔識, 希望各位大佬解答下

1. 除左要係project入面放寫有license既file之外, 我想問點樣做先可以licensing啲source code?
2. 如果project入面有其他license既project, 我係咪一定要跟佢用相同既license? 如果唔係既話, 我仲需要做啲咩?
3. 我想問做C/C++ programmer平時做開啲咩task?
4. 如果想學寫啲有GUI既 cross-platform applications, 有啲咩libraries或者language要學?
5. 其實java 係出面有咩用途? 平時唔係好覺啲程式係用java寫既.
6. 最後一條, 細佬從中二開始自學左5年幾, 雖然有玩過下機械人比賽, 攞過獎. 但係定位唔到自己coding既技術去到邊, 大佬們可否指點迷津?

淨係答到你第5條
某某金融機構結算系統用Java寫
以前玩過隻online game都係Java寫
Apple 幾年前ireserve個 server 都係Java寫
Android App 好多都用Java寫
完~

Android apps唔係用java咩，點會少見

係喎
細佬打問題既時候一時諗唔到, 多謝巴打!

原來係咁~ 細佬學到野了

4 好似java有javafx，入面有曬button, scrollbar之類嘅嘢比你玩，未用過其他language gui, 不過多數實有人做，要用先算
6 識data structure, algorithm 寫有效率嘅code ，識design pattern 寫靚code 等人易明/自己易明其他人寫乜

利申:寫code 好廢

已經好少用 Java ，全部轉哂 groovy scala kotlin

利申：做緊外資銀行

你係咪玩過robocode個啲比賽？你求其上github 搵個ooensource 既project睇下，睇得明幾多或者知點解佢要要做，咪代表你識幾多。

btw，你要跟返你平時用開既language黎搵

我唔係玩robocode嗰類, 而係robofest嗰種
btw thanks for the advise

同埋其實每一隻language都有唔同既用途同應用。唔係話你識得用class就等於好勁咁。

最主要睇下你寫開front-end定backend，純軟件定會控制硬件或再底層既。

你有冇用開咩language？

底層的話我用開C既, 而純軟件的話就係python

係咪玩robofest個陣學？

唔係呀 我中二個陣冇野做， 想搵啲興趣學下，用左一個禮拜理解pointer 之後就開始對programming 有興趣

點解咁都有負評

唔知，可能又想叫你裝linux

照你所講，你好似想玩下ux design，而唔係停留係純運算既層面？

cross platform 可以簡依家既大熱react黎學，佢係一個javascript既library，不過同時同左比較新既js version es6, 佢亦都推薦用戶用佢既jsx黎寫。所以佢要經過compile先出到街。學個陣最好先學左javascript。

1. 香港既落後法例d code係要print出來連license先真正protect到copyright
GNU果d你唔係歐美地區,算數啦

2. 要睇license term同睇你點用,e.g., GPL你用左佢果part,只要人地問你既時候你opensource返俾佢就ok, 呢part要用同樣license

apache, MIT果類唔太熟

3. C做hardware多, C++就高性能運算, object oriented programming

4. Qt(C++ 為主), 有pyqt,亦可以行HTML + CSS + JS做web app

5. java做android同embedded system多d

6. 你打code做到自己想做既野已經ok,coding style, syntax果堆唔同人唔同打法,唔會有人打code係打到全方位專精

第六條我諗到呢條點:
1. 知道自己啲code嘅complexity, 諗下有冇更加好嘅solution. data structures and algorithms好重要

2. 留意返自己有冇用某啲design patterns

3. 你寫嘅code夠唔夠reader friendly. naming, indentation, etc.

4. unit testing. 確保自己寫嘅code handle到唔同cases. 特別係edge cases.

呢啲都係比較general, 去到邊個範疇都用得著. 共勉之

多謝各位大佬解答

當你programming 既經驗多左，你會睇到過去既source code可能會有改善既空間或者有一啲更加簡單易用既solution。

久唔久用最新既知識去re-write返舊有既programme都可以有助自己既發展。不過寫好左既野多數會當wheel咁用。一個年資長既programmer 同fg既分別就係佢地儲埋既wheel夠唔夠多，同自己有冇解決困難既能力。當個client dum左個need出黎，你可以即刻講到可以用咩technique 可以幫到佢，咁你咪已經有返咁上下資歷。

minecraft